export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_F_1',
  name: '일어달 명사 LV1-선정 (뜻)',
  data: [
    { question: '顎', answer: ['あご', '턱'] }, { question: '余り', answer: ['あまり', '나머지 / ~남짓 (명사 + あまり) / ~한 나머지 (~のあまり) / ~한 결과 (~したあまり)'] },
    { question: '居酒屋', answer: ['いざかや', '서민용 술집'] },
    { question: '一夜', answer: ['いちや', '하룻밤, 어느 날 밤'] }, { question: '一足', answer: ['いっそく', '한 켤레'] }, { question: '一方', answer: ['いっぽう', '오직 ~하기만 함, 오로지 ~함'] }, { question: '内側', answer: ['うちがわ', '안쪽'] }, { question: '駅員', answer: ['えきいん', '역무원'] },
    { question: '横断歩道', answer: ['おうだんほどう', '횡단보도'] },
    { question: '往復', answer: ['おうふく', '왕복'] },
    { question: '多く', answer: ['おおく', '수량이 많음, 대부분'] }, { question: 'お代わり', answer: ['', '같은 음식을 더 먹음, 또는 그 음식'] },
    { question: '奥', answer: ['おく', '깊숙한 곳, 안, 속'] },
    { question: '奥歯', answer: ['おくば', '어금니'] },
    { question: '臆病', answer: ['おくびょう', '겁쟁이'] }, { question: '解決', answer: ['かいけつ', '해결'] }, { question: '書留', answer: ['かきとめ', '등기'] },
    { question: '確認', answer: ['かくにん', '확인'] },
    { question: '片道', answer: ['かたみち', '편도'] }, { question: '楽器', answer: ['がっき', '악기'] }, { question: '雷', answer: ['かみなり', '천둥'] }, { question: '彼', answer: ['かれ', '그, 그 남자'] },
    { question: '牛丼', answer: ['ぎゅうどん', '소고기 덮밥'] }, { question: 'くしゃみ', answer: ['', '재채기'] }, { question: '喧嘩', answer: ['けんか', '싸움'] },
    { question: '見学', answer: ['けんがく', '견학'] }, { question: '紅葉', answer: ['こうよう', '단풍이 듦'] },
    { question: '腰', answer: ['こし', '허리'] },
    { question: '小包', answer: ['こづつみ', '소포'] }, { question: 'この頃', answer: ['このごろ', '요즘'] }, { question: '次女', answer: ['じじょ', '차녀'] },
    { question: '就職', answer: ['しゅうしょく', '취직'] }, { question: '修理', answer: ['しゅうり', '수리'] }, { question: '商業', answer: ['しょうぎょう', '상업'] },
    { question: '昇進', answer: ['しょうしん', '승진'] }, { question: '消防', answer: ['しょうぼう', '소방'] },
    { question: '新型', answer: ['しんがた', '신형'] }, { question: '精産', answer: ['せいさん', '정산'] },
    { question: '咳', answer: ['せき', '기침'] },
    { question: '責任', answer: ['せきにん', '책임'] }, { question: '袖', answer: ['そで', '소매'] }, { question: '蕎麦', answer: ['そば', '국수, 소바'] },
    { question: '七夕', answer: ['たなばた', '칠석'] },
    { question: '遅刻', answer: ['ちこく', '지각'] }, { question: '貯金', answer: ['ちょきん', '저금'] },
    { question: '爪', answer: ['つめ', '손톱, 발톱'] },
    { question: '梅雨', answer: ['つゆ', '장마'] }, { question: '天井', answer: ['てんじょう', '천정'] },
    { question: '納豆', answer: ['なっとう', '낫토'] },
    { question: '涙', answer: ['なみだ', '눈물'] },
    { question: '何歳·何才', answer: ['なんさい', '몇 살'] },
    { question: '匂い', answer: ['におい', '냄새'] },
    { question: '拝見', answer: ['はいけん', '삼가 봄 (みる의 겸양어)'] },
    { question: '拍手', answer: ['はくしゅ', '박수'] },
    { question: '花束', answer: ['はなたば', '꽃다발'] }, { question: '反応', answer: ['はんのう', '반응'] },
    { question: '日陰', answer: ['ひかげ', '그늘'] }, { question: '髭', answer: ['ひげ', '수염'] },
    { question: '膝', answer: ['ひざ', '무릎'] }, { question: '火の車', answer: ['ひのくるま', '빈곤해 살림이 매우 쪼달림'] },
    { question: '踏み切り', answer: ['ふみきり', '건널목'] }, { question: '雰囲気', answer: ['ふんいき', '분위기'] },
    { question: '身振り手振り', answer: ['みぶりてぶり', '손짓발짓'] }, { question: '向き', answer: ['むき', '경향 (관심 따위가 향하는 곳)'] },
    { question: '免許', answer: ['めんきょ', '면허'] },
    { question: '火傷', answer: ['やけど', '화상'] }, { question: '家賃', answer: ['やちん', '집세'] },
    { question: '屋根', answer: ['やね', '지붕'] },
    { question: '夕方', answer: ['ゆうがた', '저녁 때'] },
    { question: '昨夜', answer: ['ゆうべ', '어젯밤'] }, { question: '横書き', answer: ['よこがき', '가로쓰기'] },
    { question: '離婚', answer: ['りこん', '이혼'] }, { question: '割勘', answer: ['わりかん', '각자 부담, 더치페이'] }
  ]
}
